\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemmeopgavesæt 1} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1 Polynomier}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Ganger man andengradspolynomiet med fjerdegradspolynomiet får man et nyt polynomie af sjette grad. P's højeste grad er 6.
        \item Vi gætter os frem til forskellige løsninger, først 0, så -1 og 1 osv. Vi finder at 3 er en rod. Bruger vi nedstigningssætningen på fjerdegrads polynomiet, med 3 som rod, får vi et nyt polynomie:
        \[P(z) = (2z^2-8z +58)(z-3)(z^3-5z^2+8z-12)\]
        3 er også en rod i tredjegradspolynomiet og vi har nu at 3 er en rod med multiplicitet 2.
        \item For at finde de sidste rødder bruger vi nedstigningssætningen igen på tredjegradspolynomiet, igen med roden 3:
        \[P(z) = (2z^2-8z +58)(z-3)(z-3)(z^2-2z+2)\]
        Ved udregning finder vi at andengradspolynomiet ikke har nogle løsninger og 3 er derfor den eneste rod til sjettegradspolynomiet.\\
        Faktoriserer vi sjettegradspolynomiet ud får vi:
        \[P(z) = (z-2-5i)(z-2+5i)(z-3)(z-3)(z-1-i)(z-1+i)\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2 Omskrivninger ml. rektangulær og eksponentiel form}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item De tre tals absolutværdi er 3, 7 og 1.\\ De tre tals hovedargument er $\frac{2\pi}{3}$, $\pi$ og $-\frac{\pi}{4}$.\\
        De tre tal på rektangulær form er $\frac{-3}{2} + \frac{3}{\sqrt{2}}i$, $-7 +0i$ og $\frac{\sqrt{2}}{2} -\frac{1}{\sqrt{2}}i$
        \item A har længden 8 og hovedargumentet $\frac{11}{6}\pi$: (8,$\frac{11}{6}\pi$)\\
        B har længden 4 og hovedargumentet $\frac{7}{4}\pi: $(4,$\frac{7}{4}\pi$).\\
        Vi kan nu skrive de to tal op på eksponentiel form:
        \[A = 8e^{i\frac{11}{6}\pi}\quad B = 4e^{i\frac{7}{4}\pi}\]
        og beregne $\frac{B^6}{A^3}$:
        \[\frac{(4e^{i\frac{7}{4}\pi})^6}{(8e^{i\frac{11}{6}\pi})^3} =
        \frac{4^6e^{i\frac{7\cdot 6}{4}\pi}}{8^3e^{i\frac{11\cdot 3}{6}\pi} } = \frac{4096e^{i\frac{21}{2}\pi}}{512e^{i\frac{11}{2}\pi}} = 8e^{i\frac{21}{2}\pi}\cdot e^{-i\frac{11}{2}\pi} =
        8e^{i\frac{21}{2}\pi-i\frac{11}{2}\pi} = 8e^{i5\pi}\]
        Tallet på eksponentiel form er $8e^{i5\pi}$\\
        Tallet op rektangulær form er $-8$\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3 Løsning af ligninger}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Ligningen har to løsninger: $\frac{5\pi}{6}$ og $\frac{7\pi}{6}$\\
        \item Vi opskriver både 1 og $z$ på eksponentiel form:
        \[|z|^8e^{i8v} = 1e^{i0}\]
        Vi finder $z$'s længde og argument:
        \[|z|^8 = 1 \iff |z| = 1,\quad -1, \quad i,\quad -i\]
        Argumentet kan ligeledes beregnes:
        \[arg(z) = arg(1) \iff 8v = 0+2p\pi \iff v = \frac{1}{4}p\pi\]
        Ligningen har fire løsninger $1$, $-1$, $i$ og $-i$ som ligger fordelt på en cirkel således:\\
        \includegraphics[scale = 0.7]{images/hjemme1-1.png}
        \item Vi vil gerne tage den naturlige logaritme af begge sider med højre side er negativ. Vi sætter derfor begge sider i anden hvilket resulterer i at begge sider bliver positive:
        \[e^{2z} = e^{4\pi} \iff 2z = 4\pi \iff z = 2\pi\]
        Ligningen har løsningen $z = 2\pi$.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3 Løsning af ligninger}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Indsætter vi (g(t),f(t)) som punkt i vores ligning får vi:
        \[(f(t))^2-(g(t))^2 = 1 \iff 1^2 - 0^2 = 1\]
        Udtrykket er sandt og punktet ligger derfor på enhedshyperblen.
        \item Definitionen på $cosh(x)$ er $\frac{e^x+e^{-x}}{2}$ og definitionen på $sinh(x)$ er $\frac{e^x-e^{-x}}{2}$. Vi starter med at differentiere $cosh(x)$:
        \[cosh(x)' = (\frac{e^x+e^{-x}}{2})' = \frac{1}{2}(e^x+e^{-x})'= \frac{1}{2}(e^x-e^{-x}) = \frac{e^x-e^{-x}}{2} = sinh(x)\]
        Differentiere vi nu $sinh(x)$:
        \[sinh(x)' = (\frac{e^x-e^{-x}}{2}) = \frac{1}{2}(e^x-e^{-x})' = \frac{e^x-(-e^{-x})}{2} = \frac{e^x+e^{-x}}{2} = cosh(x)\]
        \textit{Kilde(https://socratic.org/questions/what-is-the-derivative-of-cosh-x)}\\
        Vi undersøger nu om $cosh(0)=1$ og $sinh(1) = 0$:
        \[cosh(0) = \frac{e^0+e^{-0}}{2} = \frac{1+1}{2} = 2\]
        \[sinh(0) = \frac{e^0-e^{-0}}{2} = \frac{1-1}{2} = 0\]
        $cosh(x)$ og $sinh(x)$ er valide løsninger til ligningssytemet da de opfylder differentialligningssystemet S med de givne begyndelsesbetingelser.
        \item \includegraphics[scale = 0.7]{images/hjemme1-1.png}
        \item Vi bestemmer de to polynomier til:
        \[P_1(x) = i +x + \frac{ix^2}{2} + \frac{x^3}{6}\]
        \[P_2(x) = i+x+\frac{1}{2}ix^2\]
        Vi kan nu regne afstanden mellem polynomierne for $t \in {0,1,2x    }$:
        \[P_1(0) - P_2(0) = i +0 + \frac{i0^2}{2} + \frac{0^3}{6} -i+0+\frac{1}{2}i0^2 = 0\]
        \[P_1(1) - P_2(1) = i +1 + \frac{i1^2}{2} + \frac{1^3}{6} -i+1+\frac{1}{2}i1^2 = \frac{1}{6}\]
        \[P_1(2) - P_2(2) = i +2 + \frac{i2^2}{2} + \frac{2^3}{6} -i+2+\frac{1}{2}i2^2 = \frac{4}{3}\]
    \end{enumerate}
\end{document}
